【青山派不願面對】立場飄移 梁天琦：現實操作上一定要靠城邦論。

fulltime 失業廢佬 入嚟俾你賺五毛呀

真係過左成日冇人入嚟

因為青山派其實係「偶像崇拜」。
個「偶像」要贏選舉，所以之前講嘅嘢去反對，因為marketing。

梁天琦講嘅嘢其實同我諗嘅嘢一樣，都係一點，「現實政治」。

當中佢冇講嘅「地緣政治」亦係我點解我係buy城邦論。

到而家青山派日日FF香港獨立，有「勇」無謀。有撚用咩。

#43
9527~
14 小時前

其實冇變 天琦up依段野個陣未被DQ
DQ之後己經知道中共唔會守約, 冇可能行陳雲根個套
加上後期陳雲根 露左馬腳出黎,係人都知佢同中共合諜賣港

同樣在新東參選的熱普城候選人陳雲，亦有城邦自治論，但梁天琦被取消資格後未有改為支持陳雲；梁解釋，自己的政治主張和熱普城有根本分別，「（熱普城）永續《基本法》係我無辦法認同，因為《基本法》都搞到我雞毛鴨血，仲要我永續佢？」
熱普城同時提出修憲建議，梁天琦指根據《基本法》，他本應有被選舉權和言論自由，今天卻連參選權也沒有，「就係因為呢本憲法上，係一個人治嘅機構……你一日無辦法同中國政府撇清關係，《基本法》寫成點，都係唔重要」。但他強調，自己的底線是不會攻擊熱普城候選人，只會與對方進行良性競爭，並強調黃毓民至今是他的「政治啟蒙」。
民主派能否守住立法會三分一否決權，以及在直選保持過半數議席，極受外界關注，梁天琦亦認同這兩點「都重要」，認為一旦民主派在上述兩關「失守」，政府可以為所欲為，將議員權力全部收緊，並將假普選方案再推出台，後果「不堪設想」。
他並再次解釋，以革命方式對抗獨裁政府，意指由下而上迫使政府聽從民意，認為未來最重要是令過半數港人明白：「香港要由香港人話事」，但坦言現時難以預計何時能夠實現。

你講緊咩?
青山派, 青山走犯之類係替陳雲一伙, 包括陳雲自己都認:

Wan Chin shared PassionTimes 熱血時報's photo.
December 3, 2016 ·
陳雲：青山城邦派的威力。泛民常常說陳雲精神病，後來發現陳雲智力和毅力驚人，現在大家識得去朝聖了。

佢地有支持獨立咩??定你只係想將個朵"spin"落其他人度?

「加上後期陳雲根 露左馬腳出黎,係人都知佢同中共合諜賣港」
依個係好主觀嘅睇法，我無理由take，「合諜賣港」，你根本唔知道香港一早比英國人賣港。如果主張香港人普選立法會，再選香港嘅CEO，都係叫「合諜賣港」。咁你知唔知道而家香港嘅狀態係乜嘢？
再加上，任何嘅政治都係利益交換，你想唔比錢贖身，你唔好發夢啦！

笑撚死我「DQ之後己經知道中共唔會守約」你係天真定係白痴？而家先知道？

任何約，單方無利益嘅係唔會約。你要佢守約，就要畀甜頭，依個係任何世界都適用。（至於乜嘢係甜頭，另一個課題，「永續基本法」 可以係屬於甜頭）

個訪問已經係提名期完，自己已經上咗另一條team。
「隊友變了，各有隊友」

青山派真係青山派，咁叫無變，咁點樣先叫變？

你識唔識字架？人哋叫「青山城邦派」。

「青山派」日日FF香港獨立。

又走去嚟柒！

證明又老又失業係有原因，因為無ORDER 個腦唔識諗嘢。

五毛狗出沒注意！9527~ #48157

好人好姐話要靠城邦論
咁咪梁天琦柒囉
又無人話要將佢當神咁拜
柒完識改，唔再中伏，就可以啦

政治唔係, 亦都唔應該係一成不變嘅. 明知伏已中都仲跟落去, 咪仲on9.

睇下梁游黃，咁都叫唔中伏？
梁游黃出事，梁天琦匿埋喺屋企食花生渣。

而家係美國，真係關人撚事

即係贊成「政治投機」

梁游黃出事，之後雙梁游黃互相卸責。

咁你係咪贊成"政治自殺"?

都算係所託非人既
但總比痴城邦論好

乜嘢叫做「政治自殺」？

梁游算唔算「政治自殺」？

繼續𠒇啦
出街問吓人，講青山派/青山走犯會諗起咩政治人物

人地覺得套嘢唔work, 佢堅持落去, 你又叫人找數. (e.g. 港獨)

人地覺得套嘢唔work, 轉軚, 你又話人"政治投機". (e.g. 城邦論)

喂咁你想點先?

上面寫錯。

「位置變了，各有隊友」依句說話，有玩過辯論比賽嘅人應該明白依一點。

「青山城邦派」有五隻字
「青山派」有三隻字

你唔係分辨唔到下嘛？

「人地覺得套嘢唔work」
「覺得」係好主觀嘅嘢，其他人根本唔會理解。

但係「客觀效果」就係「轉軚」，「政治投機」。

係轉軚定撥亂反正, 學你話齋, 都係好主觀嘅嘢嚟嘅.

同樣道理，
湯家驊唔係「轉軚」「政治投機」，只係覺得無錢途啫。
做乜話人啫。

「轉軚」「撥亂反正」「政治投機」咪就係「客觀效果」。

所以話 梁天琦係「政治投機主義者」其實都係好客觀

咁我話梁天琦係"撥亂反正主義者"又得唔得?

講咁多投返白鴿都得啦，佢地都係撥亂反正，不過撥得多的啫

攪咁多野做乜

政治投機哩個講法已有價值取向

佢係（曾經）認同城邦，反對續基本法
前者可講為政治遠景，後者係手段
你話佢變，先講出點解支持城邦必然等於支持續基本法

如果你覺得白鴿改果個方向係你buy嘅, 咁你投俾佢地都好合理嘅… 我呢, 就不了.

「撥亂反正」係有 A－> B 而A係亂，B係正
「政治投機」反而無把A，B去定性。

所以「政治投機」係最適當客觀不過。

基本法不嬲都係個名。
但係重點係去「修憲」，達致「制憲」。

但係有啲人刻意把「永續基本法」無限放大，去到「永遠持續而家個個版本嘅基本法」。依個不嬲唔係佢嘅意思。

咁你覺得"政治投機"係唔係中性嘅形容?

本身「政治投機」係有佢嘅意思，我只係覺得係云云詞彙最適當客觀。

讀下香港史先吠啦

9527~ #48157 不嬲都係五毛失業狗狗，冇嘢勁，狗噏最勁。

9527~ #48157 連經濟都唔識，學人講政治，去執垃圾啦。

基本法係based on 中國憲法第五條

內容點改人大都可以修改，釋法，或者佢唔跟你都吹支共唔漲

賣女送嫁妝就唔係賣

多撚謝

真係救能命。
賣仔，竟然睇下個仔口袋淨返幾多錢。依啲人個腦係唔係裝屎？

岩

「政治投機」合理化。

做乜話湯家驊？

我對佢『改變立場』呢方面冇意見

最大問題係佢轉馱係for選舉多過佢認為有一套論述可以取代城邦論
所以先話佢政治投機

btw留名睇KK衝出啲hard sell 本獨立論
人地梁天琦選舉期間從來冇提過獨立論，唔好屈佢地個個都係你本獨立論既fans
多謝合作

唔好SKIP依度，你真係好好笑。

笑撚到我肚痛

「佢讀通左 城邦論之後發現有好多bug,」
依個係你自己加上去。同佢自白明顯違反。

你係咪想話佢未讀通過本城邦論就出嚟話城邦論係切實可行既論述

想知道你點樣「演繹」你自己個statement「係俾人用搶指住你個頭 搶走個女, 唔係賣」

笑到肚痛

求下你讀下書啦

我讀既香港史第一堂就已經講香港唔係中國自古以來既領土

你邊到學到中共既香港史會講呢樣野呀

你城邦支持者咪慢慢屌囉

我唔支持城邦點解要話佢

你睇下維園阿伯會唔會屌垃圾桶毛啦

學你咁講
熱普城咪又一樣支持過本民青

有幾多錢又代表乜

我幾時講過英國冇留低錢畀香港人？

我講緊英國賣港呀

有冇睇前面我講乜呀

賣女送嫁妝就唔叫賣女

9527~ #48157
條失業廢老哥腦筋唔靈活，等完佢copy and paste都仲未返嚟

你除咗scroll, copy and paste，真係冇乜技能。

連普通「客觀事實」都唔識。

你自己睇下同你嘅所謂「客觀事實」有好撚大出入呀，撚樣！

copy and paste好有意思咩？

我FF？

你返去進修下先啦

佢就真係FF自己大學畢業？
邊間野雞大學，我非常有興趣知道。

degree直升PhD就係走後門

好想知邊間大學既Prof咁講

Peking University
#53
Tie
Best Global Universities

梁天琦 過街老鼠一隻，由佢俾記者跟俾人打開始覺得佢好慘到依家覺得當初抵打抵撚死

兩回事嚟喎

佢做人處事有虧欠唔等於抵被班土共搞囉

抵撚死

有啲香港人就係咁嘅水平, 只要佢唔鍾意果個人, 佢就做咩都係錯, 佢俾人搞都係抵撚死.

「唔覺得學歷低」－>「 會影響你講野既頜值」NO

「 你講野既頜值」－>「覺得學歷低」

University of Warwick
#160
Tie
Best Global Universities

仲差過北大，可憐。

我係係由佢哋陣營出事，梁天琦潛水，我就覺得依條友根本毫無「政治承擔」。根本就經唔起風浪，「只可以共富貴，不可以共患難」

梁游依啲「政治自殺」根本唔應該發生。
明明入去就係攞資源，未攞資源就要屌分資源個個嘅政治神經，依啲人根本冇深思熟慮，自己目標係乜。

真係經典！

梁游到依一刻，都未為自己嘅「政治自殺」而道歉，毫無反省。

一直都話攞資源同議會抗爭，佢地咁做係找數；
俾人dq,係因為政府濫權，係政府錯，佢地點解要道歉？

所謂潛水，你覺得點做先叫冇潛？
除左公開屌政府仆街之外，佢地可以做咩？

「政府濫權」？
你唔係咁天真定白痴，個建制全部都係佢哋啲人，一啲介心都無下馬？

「佢地咁做係找數」？
首先我未聽過「fucking支那」係幾時嘅承諾。
第二，「香港獨立」同「fucking支那」有乜嘢益處？
第三，入得建制，就係預咗綁手綁腳。如果無諗住要綁手綁腳，就唔好入建制。
第四，說明書都唔撚睇／定係睇唔明，就唔好怪人，話無成本。（上屆黃毓民已經玩過，最後要重新宣誓，所以「忽略宣誓」並唔係今屆嘅新規則）

連公開集會，都無現身，唔係「潛水」，「零政治承擔」咁係乜？

「除左公開屌政府仆街之外，佢地可以做咩？」上面第三點答咗。

「政府濫權」？
你唔係咁天真定白痴，個建制全部都係佢哋啲人，一啲介心都無下馬？

「佢地咁做係找數」？
首先我未聽過「fucking支那」係幾時嘅承諾。
第二，要「香港獨立」，咁「fucking支那」有乜嘢益處？
第三，入得建制，就係預咗綁手綁腳。如果無諗住要綁手綁腳，就唔好入建制。
第四，說明書都唔撚睇／定係睇唔明，就唔好怪人，話無成本。（上屆黃毓民已經玩過，最後要重新宣誓，所以「忽略宣誓」並唔係今屆嘅新規則）

連公開集會，都無現身，唔係「潛水」，「零政治承擔」咁係乜？

「除左公開屌政府仆街之外，佢地可以做咩？」上面第三點答咗。

正評，好清楚

1. 有戎心所以咪問左法律意見先做囉,佢釋法都冇計,原理上咩行為都可以以釋法變做犯法, 怕釋法不如咩都唔做

正正係有睇往例都知, 一向係重新宣誓就得, 唔會DQ

2. 「fucking支那」=議會抗爭= 係選舉承諾

3. 去中聯辦嗰次有衝擊行為, 佢地自己有罪唔去, 但好似有其黨友去

BTW佢地啲支持者都冇人有意見, 關你哩啲隔離黨既鳩事咩

永續基本法舊登駁過幾百次,

一句到尾, 請問支共現在唔守基本法, 你有咩能力要求佢守約

續基本法以陳雲講法只係修基本法第五條咁大把, 請問修完後支共唔守約, 你有咩機制要佢守

當你修埋憲, 最終權力都係人大度, 你有咩能力override人大

基本logic, 俾甜頭係引人簽約, 要人守約係要講權力, 講仲裁機制,

基本法框架下最終決定權喺人大度, 我睇唔到有咩公平既仲裁或制衡可言

1，2）「忽略宣誓」不嬲都有，唔係新嘢。只係無寫死「忽略宣誓」之後點做。如果授權入立法會諗住比人DQ／諗住「終極一爆」，不如帶個炸彈入去啦（反而有建設性），而家真係多舊魚。資源又攞唔到，議會又玩唔到。做乜撚？

3）
4）「佢地啲支持者都冇人有意見, 關你哩啲隔離黨既鳩事咩」咁討論政治做乜9？你自己反省下啦。再加上，我係個普通政治宅，唔係隔離黨。

1. 冇人"諗住比人DQ／諗住「終極一爆」", 都係諗住屌完-->最多重新宣誓-->繼續做議員

俾人DQ嗰責任喺政府度

2. 舊登都有講過, 佢留到凌晨3-4點咁上下, 得番幾十人左右(加埋佢地自己人), 差佬多示威者幾倍, 仲想點

等到最後差佬衝埋黎, 除左各自走你想點, 衝出去擋差佬?

1）上次已經有文匯大公屌曾鈺成被最多重新宣誓比黃毓民，我估曾鈺成可以咁有江湖地位，可以擋住。今屆唔係曾鈺成，當然無能力擋住。
釋法前後「忽略宣誓」係無立法會議員做，依個係無得講。曾鈺成上次係開恩。因為基本法真係冇寫「忽略宣誓」之後點，但係好肯定係無立法會議員做（如果無宣誓）。

2）好笑啫，影到搭的士走佬。

你同US News講。我淨係Quote有權威嘅，你質疑咪你自己整個ranking（但係無人信之嘛）。

白痴仔，一國兩制又點解會存在到而家？自己諗下啦。

全世界最有權威個QS排緊Warwick #51

出到人大釋法, 係雜種, 張德肛既order,已經唔係佢話到事

唔止郁民,舊時好多人都玩過

哩啲唔叫開恩, 法律上正常情況都冇可能一次宣誓玩野就dq, 全世界都係講多次就算

一國兩制法律上係到, 實際上仲有幾多大家心裡有數

咁又話FF中共會守約？白痴仔

一國兩制對大陸有好處，因為香港係國際上嘅地位。
香港美國關係法造就國際慣例。
所以中共係有守約（但係越來越走樣）

有甜頭咪守約。白痴失業癈老。

要人守約嘅方法從來唔係甜頭, 甜頭只係引人入局嘅方法, 守約要靠嘅係違約面對懲罰同損失, 晌依點上香港仲未搵到箝制中國嘅方法.

入局要甜頭，
守約都要甜頭。

你嘅理解「唔守約」嘅後果只係發生係健全體制內。

林榮基一事, 連最基本人身安全, 唔係香港執法都冇做, 咁己經係唔守約

"一國兩制"有好處, 但保持一國兩制不需要嚴格守基本法, 尊重香港自主等

只要基本法仲存在, 佢就可以claim有一國兩制

更何況有釋法權, 就算全世界話佢反口, 佢都可以技術上釋到唔係

係基本法下, 支共有"一國兩制"之名又可以有全部權力, 佢緊係鐘意

反過來香港人非常蝕底

所以我咪講（但係越來越走樣）。
起碼有做個樣俾美國佬睇（美國一出香港人權報告，第幾日即起訴七警）
香港點解冇軍隊就係咁解。

如果拆咗現有框架, 整過個新嘅, "永續基本法"又好點都好, 你會唔會希望係一個"健全體制"呢? 我相信冇人想新果舊嘢係唔健全嘅掛.

「永續基本法」個重點係「修憲」達致「制憲」

香港同大陸（中共）根本就係兩個體制。
國與國關係。
根本唔可以「違約面對懲罰同損失」

美國佬都唔敢成日同大陸佬玩Trade War。
當面對一個大你好多嘅對手，一係投降，一係對抗。
但係對手越大，對抗成本越高（阿媽係女人）
想minimize成本，當然要「小恩小惠」比甜頭，叫佢唔好行咁遠，softskill同佢玩。

好波呀師兄！

我有部分唔認同, 兩國關係的確係妥協同對抗中搖擺, 但必須有對抗嘅能力, 先可以晌妥協中避免最大嘅損失. 美國佬唔會成日同中國玩貿易戰, 但佢有能力咁做, 而依種能力就係威懾力, 本身就係對抗嘅手段. 香港作為一個政治體制, 對中國係冇任何實質嘅威懾力, 依個先係導致一國兩制走樣嘅原因.

話中共唔守約，可以睇睇

仲有呢篇

純粹只係討論"永續基本法"依件事: 你點迫香港政府真係交上人大? 你又點迫人大通過?

可以睇睇第二篇，第一個point

你咁講港獨都impossible，唔明有咩跪低可言

我問嘅唔係佢通過之後點令佢遵守, 係問點令佢地肯通過喎.

第一個point有提及
港區人大同立法會過三分二通過就可以交上人大
而交左上去點令佢地通過呢，主要就係靠遊說各方同埋本身中共係永續過程都有得益，至於有咩得益就太長篇，可以睇城邦論第一集
不過簡單講一句，中國都要有香港咁既特殊地位，有完善制度既國際城市幫助先可以係而家既泡沫經濟上有突破

咁點令港區人大同立法會過三分二通過?

遊說同分析利害，都係個句永續係winwin situation, 如果各方有足夠智慧理解係會同意既，不過睇來中共無，所以而家等睇泡沫經濟爆煲，姐係支爆

同埋咁講啦，我唔會話陳雲一定岩一定成功，事實證明佢選舉都過唔到，不過全香港係得佢一個比到呢d論述同有實際操作方法，即使佢講既方法同路線難行都係一個方法，其他港獨派係完全無眼睇。所以除左陳雲，香港係無政治家，無其他選擇。

個d唔係甜頭，係搶返來既
咁不如交流下，你覺得陳雲個套唔得應該點做？靠青政武裝革命？

Bingo。

分別在於，永續係雙方有利既甜頭

MK妹世界第一 #106292
我一返嚟見到好多好Quote。
但係我真係好忙，我好夜先覆到你。

至於件失業廢老#9527，收皮啦。

exactly

西藏對於中共有乜嘢好處？

西藏鹽？

礦產, 水源源頭, buffer zone

續撚左都係同今日冇分別囉

陳雲嗰堆垃圾理由, 咩美國見證之類condition, 97時一樣有, 往後歷史證明冇大用, 續多次唔會有任何改變

陳雲既續, 只係將一張不平等條約年限由50年變無限, 內容唔改, 我屌佢老母啦

制憲真係改內容, 較好, 但以基本法作框架仍然係受制於人大

佢唔係難行, 係理論上都唔work
冇plan都好過一個理論上都仆街既plan
係沙漠迷路, 無方向鳩行仲易死過等人救

我一向嘅睇法都係, 如果中國真係咁了解香港維持獨立嘅好處, 佢地就唔會主動破壞一國兩制啦. 所以再遊說, 佢地都係聽唔入耳.

至於陳云同佢嘅永續基本法, 我覺得晌實行上係操作唔到嘅. 就算香港冇人有理論得佢有, 就算其他人幾不堪, 我地都唔能夠晌一群雞度揀隻最大隻嘅就話係鳳凰.

你咁講法我反而ok，你覺得唔可行我覺得可行，道不同不相為謀，但有討論空間
但支持青政個班係完全無道理可言

我又覺得批判一個政治人物係可以分人格, 視野同實踐三方面嘅, 陳云就係有視野而其他兩樣負分, 青政(區選後)就係視野實踐低分而人格就唔知幾多分, 睇你揀邊樣啦.

雲伯夠膽用咁既理由講連釋法權都唔要，我就當佢共諜

打仗好撚有用架

如果講戰略地位, 當年英國係要西藏頂住俄仔落中亞同印度. 但而家中國對西藏都係出於國土不能失嘅心態咁唧.

印度

上面有冇人聽過西氣東輸

嗰度好多乜鳩盤地有天然氣